[學佛][阿彌陀佛]得不到清淨心就是知道東西太多了

【得不到清淨心就是知道東西太多了】

淨空老和尚 📢慈悲開示

我沒有道場、沒有佛堂，佛堂在哪裡？就在攝影棚。

攝影棚裡面，凡是毀謗我的人、侮辱我的人、陷害我的人、障礙我的人，我都給他供長生牌位，你們看到了，我每天講經都給他迴向、都給他祝福，希望他將來不善的果報能夠減輕。

你們細心看就能看出來，很多。很多攜帶很不方便，我用照相，你看我把幾十個牌位，一張照片裡面全都有了，我走到哪裡就帶到哪裡。

大概照片上字很小要用放大鏡才能看見。常常存一個愛心，原諒他，為什麼？他不了解事實真相。他要了解事實真相會像我一樣。

他不了解，也就是說，他把身當作我，把起心動念當作我心，於是生起什麼？自私自利，他有這個念頭。

我們知道心是假的、身也是假的，就不會為這個身去造業，我要用這個身來修積功德，不用這個身造業，明白了。

不容易，幾十年才搞清楚，不是那麼簡單的。好！所以快樂無比，身心健康。

你們住在這個世界，地球亂世；我住的是清淨國土，每天天下太平。什麼原因？那些動亂、衝突、災難我全不知道，你們看電視，我不看。

我不看電視、不聽廣播、不看雜誌、不看報紙，所以每天天下太平，看到每個人都是佛菩薩，歡歡喜喜。

你們得不到清淨心就是知道東西太多了，古人說了一句話，「知事多時煩惱多」，你的妄念多、雜念多。

我沒有，我很單純，每天看的是佛經，起心動念跟佛菩薩都相應。不要給自己找麻煩，也不需要認識很多人，「識人多處是非多」。

我跟很多人往來，我不記他的名字，也不要記什麼電話、地址，見面就很好，過去了，過去就沒事。如果心裡有一大堆人就有一大堆的是非。

沒有念頭，心裡頭只有阿彌陀佛、只有極樂世界。阿彌陀佛、極樂世界在哪裡？就在眼前，這個地方就是極樂世界，一切眾生個個都是阿彌陀佛。

我怎麼會不歡喜？怎麼會有憂慮？怎麼會有念頭？不會了。

學佛首先要學自己做得了主，要學這個本事。今天這個社會誘惑太多，它能夠發出這些誘惑，我可以不接受，我有這個權。

你們電視節目天天播，我可以不看，我沒有電視機。我連手機都丟掉了，那不是個好東西，不要這個東西心多清淨；要了這個東西它是擾亂你。

你要想得清淨心，我就勸你頭一個把手機丟掉，家裡的電話拔掉。五十年前，一般人家沒有電話，打電話，街口、巷口公共電話亭，到那打電話去，省多少事！

清淨心就這麼來的，萬緣放下，心地不就清淨了！否則的話，佛法學了，是學一點常識，一句都做不到，什麼原因？放不下。

真正放下，恭喜你，你成佛了。真正放下的念佛人，極樂世界就註冊了，你決定往生，放不下的人沒分。要記住，一樁事情放不下就不能往生。

一定要曉得這個世界是假的，凡所有相皆是虛妄、一切有為法如夢幻泡影，千萬不可以執著，不要分別，最好起心動念都沒有，那往生生實報莊嚴土。

有起心動念還有分別執著是生方便土、同居土。處事待人接物學菩薩真誠慈悲，柔和質直，這個態度就好。

節錄自二零一二淨土大經科註 （第一八五集）

🙏祈願師父上淨下空老和尚。續佛慧命。正法久住。南無阿彌陀佛！

🙇‍♀️分享此文一切功德。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📣感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

佛

唔係看破先心靜？
佛祖就係已知天下事。。
Btw 你出post 又唔回人地嘅問題做乜
同班叫人去死嘅集中召集人有乜分別

不會再上連登留言了

我只係負責分享經文
凡夫一名 唔係佛菩薩 完全沒資格同人解釋經文
不回覆 不爭論

網上已有完整答案
淨空法師解釋得好清楚
可上網搜尋 淨空法師+你想問的問題

阿彌陀佛

清淨心=無知？

我們要知道，世間男女老少，各行各業，都有佛菩薩在其中，只是我們不認識。他表演得跟世間人一樣，實際上他住正覺，他住常寂光，實際上他住常寂光，但是他的應化身跟我們和光同塵，住在煩惱的世界。他住煩惱的世界，就是常寂光土；那我們呢？我們常寂光土變成現在的災難環境，是一不是二。

記住佛經上一句話，千真萬確，叫境隨心轉。佛菩薩用真心，他的世界是什麼？常寂光，常寂光土，比實報土還高。我們眼睛當中看到，他跟我們在一塊，他住的是五濁惡世，實際上他是住常寂光。五濁惡世對他有沒有干擾？沒有，絲毫干擾都沒有。為什麼？他沒有把它放在心上。為什麼不放在心上？他知道萬法皆空，了不可得。

所以古大德有形容這些再來人，他們為我們表演、為我們示現，叫大作夢中佛事。他在這裡講經說法，示現八相成道，都是夢中佛事，不是真的，是他在變把戲，「大作夢中佛事，建立水月道場」。在中國建叢林，開法會，水月道場。晚上池塘裡面，池塘裡頭的月亮叫水月，不是真的，很像是真的，不是真的。凡夫以為是真的，而他們自己真的是夢中佛事，水月道場，清清楚楚、明明白白，做得再多，一絲毫沒有染著，所以叫作而無作，無作而作。那個作而無作是什麼？沒有因、沒有果。我們凡夫有因有果、有報有應。為什麼？你放在心上，放在心上就有因果報應，不放在心上什麼都沒有，真的是夢中佛事，水月道場。

這些都是我們應該學的，我們如果是看穿了，我們這個身在這世界也是夢中佛事，水月道場，你說多快樂、多自在、多幸福！無論什麼事情，你清清楚楚、明明白白，一絲毫不迷惑，絕不捲入它的漩渦，它絕對不會干擾你一絲一毫。這個人就是佛，這個人就是法身菩薩，不染。記住，不染就是不放在心上。

以真誠的慈悲心，斷一切惡，修一切善，這幹什麼？做樣子給眾生看，讓眾生慢慢體會到，惡應該要放下，善應該要拼命去修，這叫身教，做出樣子來影響大家，給他看。特別是現在社會，傳統文化丟掉了，你跟他講他不相信，你做出樣子他相信了。

節錄自二零一二淨土大經科註 （第四三四集） 淨空法師主講

華藏衛視官網

華藏衛視facebook:

華藏衛視We Chat 微信ID:hwazan-tv

呢條友唔係公開奶共咩